\documentclass[]{article}

\begin{document}
\section{Bijlage Reflectie }
Het project is van significante grootte en was hierdoor een veeleisend project. Dit droeg echter wel toe tot de voldoening bij het in onze ogen succesvolle afronding van het project. Desondanks dat het project al zwaar was, hebben we toch nog extra functionaliteit kunnen toevoegen. Het project heeft bijgedragen tot de kennis van beide teamleden over specifieke implementatie details alsook de verkregen ervaring met het omgaan met grote software projecten. \\\\
In het begin wisten zowel de opdrachtgever als wij niet meteen in welke richting het project moest opgaan. Door idee\"en uit te wisselen zijn we tot een mooi resultaat bekomen waar we zelf trots op zijn. De feedback van de opdrachtgever bij zowel de presentatie als de voorstelling van het prototype heeft bijgedragen tot het eindproduct. We hebben verschillende feedbackmomenten gevraagd aan onze begeleider zodanig dat we altijd op de correcte weg bleven. \\\\
Beiden waren we zeer gedreven om zorgvuldig het project af te maken. Axel kan snel een goed overzicht krijgen met betrekking tot het een globaal effici\"ent ontwerp is. Matthijs kan dit ontwerp goed in detail brengen en zorgt dat niets uit het oog verloren wordt zodat het eenvoudig te implementeren is. \\\\
Tijdens de analyse hadden we veel aandacht voor de uitwerking van de uitvoeromgeving. Echter hadden we weinig tijd gestoken in de uitwerking van de GUI. Hierdoor hadden we wel een bijna foutloze uitvoeromgeving maar moesten we nog veel nadenken over de implementatie van de GUI. In onze planning hadden we ook de benodigde tijdsduur voor het maken van de GUI onderschat. Dit leverde weinig problemen op aangezien we vroegtijdig begonnen waren aan de implementatie van de uitvoeromgeving. Door het programma te ontwikkelen in modules en bij de uitwerking van de modules het goed opsliten in kleinere deelproblemen konden we onze tijd effici\"ent besteden en zaten we eenzelfde component.
\end{document}