\documentclass[]{article}

\begin{document}

\section{Log}
\begin{itemize}
\item 7 januari 2015: Keuze top 3 onderwerpen en motivatie.
\item 20 januari 2015: Voorbereiding mockups voor opdrachtgever.
\item 26 januari 2015: Meeting met opdrachtgever.
\item 27 januari 2015: Mockups en verslag van de eerste meeting met de opdrachtgever.
\item 29 januari 2015: Afspraak met begeleider Jonny Deanen voor bespreking interpretatie.
\item 4 februari 2015: Uitwerking voorstel voor opdrachtgever.
\item 6 februari 2015: Afspraak met begeleider Jonny Daenen m.b.t uitwerking van voorstel.
\item 8 februari 2015: Inzending voorstel voor de opdrachtgever.
\item 12 februari 2015: Beschrijving van opslag formaat (XML) en mogelijke blokken.
\item 14 februari 2015: Begin van beschrijving, interpretatie, multilanguage en begin evaluatiecriteria.
\item 15 februari 2015: Bestaande software (Scratch, Blockly en Unreal). Begin beschrijving Event-driven programming en concurrent computing. Keuze programmeertaal en begin modules.
\item 16 februari 2015: Bespreking werking klasse en UML.
\item 17 februari 2015:  Toevoeging klassen: Class, Instance, Proces, EventDispatcher, VM, Event, EventPool, EventInstance, WiredInstance, WireFrame, ClassPool. En UML ervan.
\item 18 februari 2015: Verder werken aan klassen van Blokken en bijhorende UML.
\item 19 februari 2015: Beschrijving extra's en prioritaire functies. Uitleg gebruik van Lambda functies en bronnen. Toevoeging aan evaluatiecriteria.
\item 20 februari 2015: Bespreking huidige status van verslag met begeleider Jonny Daenen.
\item 22 februari 2015: Toevoeging voorbeeld proces. Herschrijving van diepgaande beschrijving met een nieuwe inleiding. Verplaatsen van secties naar bijlagen.
\item 23 februari 2015: begin UML en beschrijving GUI models.
\item 24 februari 2015: Mockups begonnnen en afwerking beschrijving GUI models.
\item 25 februari 2015: Beschrijving en verdeling modules
\item 26 februari 2015: Mockups en de beschrijving ervan. Herordening van modules. Toevoeging nieuwe inleiding. Gesprek van huidige toestand met begeleider Jonny Daenen.
\item 27 februari 2015: Toevoeging uitleg design patroon compiler. Invullen van Log en taakverdeling.


\end{itemize}
\end{document}